社工撿催淚彈殼交還警方 被指違法

反修訂《逃犯條例》風波自6月持續至今，警方使用超過1900枚催淚彈，經常在現場遺下不少彈殼。

香港社會工作者總工會會長倫智偉表示，近日將一枚在8月5日施放的催淚彈殼交還警方，卻遭警員指是違法及不恰當。他批評警方說法荒謬，認為警方在施放催淚彈翌日，就應該主動到場撿走彈殼。

法政匯思召集人、大律師吳宗鑾指出，撿起彈殼有構成《火器及彈藥條例》中無牌藏有槍械或彈藥的風險，但認為事主隨後交還警方，反映他沒有意圖收藏相關物品。

他又強調，市民自行處理彈殼有一定法律風險，認為警方有責任解釋清楚市民適當處理彈殼的方法，以免市民誤墮法網。

社工真係最多Q餘既生物

社工呢兩個月走到幾前你知唔撚知?

好多社工/ 地區主任比人捉左

識佢地嘅話可否叫佢地做少啲膠野

弱智

係 保釋成皮野

好過你坐係屋企嘆冷氣乜春都唔做啦

P牌仔 我勸你講少啲冇乜建設性嘅嘢

攞去化驗啦

真係唔撚知

咁你做咗乜撚野咁有貢獻啊?

你唔撚問下呢兩個月因爲社工比人拉左既人有幾多？
社工由以前到而家都係垃圾

不分化

咁唔好汁啦 由佢成街彈殼

如果你當何式凝條仆街係「社工」
咁我駁唔到，當你贏囉

如果唔係
我唔介意你提供啲數據出嚟討論下

diu手殘正評左

借po，一齊上twitter做文宣！

你班社會垃圾製造咁多有毒垃圾
叫你地自己執又唔撚執
俾返你又話違法係咪on9